鮑威爾預告大減「收水」規模

美國聯儲局主席鮑威爾周四於華盛頓經濟俱樂部發表演說，重申當局會對加息保持耐性與彈性，以觀察形勢發展。不過，他暗示會繼續縮減資產負債表，惟沒有透露實際數字，只是預期縮表規模將會大幅低於目前的水平。自一六年十月開始「收水」以來，聯儲局的美債及按證持倉已減少約4,000億美元。

經濟師料半年不加息

與此同時，鮑威爾稱「十分擔心」美國債務增長的長遠問題，最終在沒有選擇的情況下被迫面對。現時美國總負債達21萬億美元，而每年政府預算赤字估計超過1萬億美元，聯儲局加息將導致債務的利息開支負擔愈來愈重。

對於美國總統特朗普早前多次炮轟聯儲局的加息政策，他說過去的總統亦曾與聯儲局主席會面，又認為若拒絕與特朗普會面不恰當，惟尚未收到有關邀請。

多名聯儲局官員同日公開發言，副主席克拉里達表示，如果金融市場或環球經濟增長放緩對美國產生的經濟逆風持續，當局應隨時準備調整政策。他又重申，當局貨幣政策包括縮表沒有預設軌道。

外媒調查顯示，約六成受訪經濟師預期聯儲局將維持利率於2.25厘至2.5厘到六月，六月份聯邦基金利率的預測中位數，由去年十二月估計的2.7厘降至2.59厘。全國房地產經紀協會首席經濟師Lawrence Yun指，油價急跌後，幾可肯定未來通脹將很低。他之前曾指聯儲局加息是重大錯誤，並警告當局貨幣政策令樓市受壓。

聯儲局不急於加息，加上投資者憧憬中美貿易談判會取得進展，澳元周五曾漲0.7%至72.35美仙的去年十二月十四日來高位，紐元更漲0.94%至68.44美仙。

此外，英鎊曾抽升0.82%至1.2851美元的去年十一月以來新高，主要是有報道指三月廿九日的英國脫歐死線可能押後，其後政府發言人作出否認。

美核心CPI符合預期

數據方面，美國十二月份消費物價指數（CPI）跌0.1%，九個月來首錄跌幅，主要受能源價格下跌影響，期內扣除食品及能源的核心CPI則升0.2%，兩個數字均符預期。

千升

Jump... going to IFC now

依家咁托法
遲啲美股跌到落落1字頭
就睇下佢仲有咩方法救

禮拜一又千升

負債支支都未驚
咁快就驚，美國人真係冇擔

個標題將大縮表變減收水，調轉黎寫都有，雅虎幾時折墮到連中學畢業都請唔起

樓價又升啦

明明果晚聽佢都無咁講，fake news

Yahoo d 新聞

邊到有寫減縮表規模？

唔該清
差啲中伏 yahoo

痴線 倒轉黎講都得

指鹿為馬，拍得上YAHOO NEWS啲回覆
其實係咪用10倍人工挖角

比息比死佢

係咪唔識英文

明明之前睇bloomberg都唔係咁講，差d意為又有新改動

咁算唔算虛假陳述 影響市場
大縮表 同減收水係相反意思

仆街一睇到單野即刻all in 左IG黑期，點算

要報證監

大戶做市